GoBee Bike請黑工整單車

【Now新聞台】共享單車的數字急增，《新聞極客》發現，營辦商GoBee Bike位於元朗的車場涉嫌聘請非法內地勞工維修單車，以節省成本。

共享單車進駐香港已經有大半年，現時港九新界都有市民隨時都可以租用。數以萬計的單車，負責的營辦商都要想辦法進行保養和維修。

元朗公奄路這塊地是共享單車營辦商GoBee Bike的單車維修場。車場停泊了幾千輛單車，每日都有貨車運送單車出入，亦有工人在場維修單車。

本台上星期連續數天在單車場外視察，發現有些身穿黃色、綠色背心的工人，背心上印有「歐狼車業」，資料顯示公司位於深圳，專門負責生產及銷售單車。

知情人士透露，以往GoBee Bike會聘請本地工人作維修，大概兩個月前就出現穿這些背心工人。他們是從內地來港專做單車維修，每星期都換人。由於本港共享單車市場發展快、競爭大，相信公司因為人手不足，要聘請內地工人節省開支。

這天，我們跟隨五男一女的工人收工，大約五時四十五分，他們在單車場外等待專車接送。他們分成兩批人，先後上了兩輛客貨車。我們跟隨其中一輛客貨車，發現他們在港鐵上水站落車，再與原先上了另一部車的三名工人會合。買完車票，就帶同他們的行李、維修工具入閘，上了一班住羅湖的火車。

在羅湖站落車後，我們跟隨他們過關，但他們沒有經香港居民通道，而是走訪港旅客的E道過關。去到羅湖口岸，他們走中國居民通道，而非港澳居民通道入境。

到底這班內地人是否GoBee Bike聘請員工，我們上前詢問，但工人逃跑。我們之後繼續追，他們迅速離開不作回應。

我們翌日再到元朗GoBee Bike維修場視察，再沒有發現穿背心的工人。有本地的員工就確認，穿背心的工人負責維修及操普通話。

到底GoBee Bike有沒有聘用非法勞工？GoBee Bike透過公關回覆查詢時表示，是單車供應商提供單車檢查售後服務，作為顧客不會過問或評論供應商的內部安排。

根據《入境條例》，任何人僱用不可合法受僱人士即屬違法，一經定罪，最高可被罰款35萬元以及監禁三年。

賣港死全家

Gobee bike hr 屋企人生癌中風慘死

拎自由行簽證入境香港
再拎士巴拿走去車場扭幾粒縲絲係犯法?
點證明打緊工?
全部出糧都係響上面用支拿寶啦
入境處多尻餘

嘩嘩嘩！！！大新聞！！！

其實工程建築黑工，黑雞黑鴨，有左幾多十年？？？？

根 據 香 港 法 例 《 入 境 規 例 》 ( 第 115A 章 ) 第 2 (1) 條 的 規 定 ， 給 予 某 人 以 訪 客 身 分 在 香 港 入 境 的 准 許 ， 須 受 下 述 逗 留 條 件 規 限 ：

該 人 不 得 接 受 有 薪 或 無 薪 的 僱 傭 工 作 ；

你點解釋你嚟香港旅行又會去咗車場扭鏍絲
照你咁講全部黑工都唔駛捉啦
我嚟香港旅行上人哋寫字樓㩒吓電腦又犯法?
去餐廳煮吓米線又犯法?

呢d踼爆新聞近幾年無再o係CCTVB出現

講鬼咩
唔怕同你講，我識人響勞工處做
佢同我講，次次架車去到地盤
阿sir 前門入班契弟就由後門走
呢啲新聞已經睇到唔睇
政府如果真係想做嘢就取消一周一行
真係有需要就搵香港人擔保
捉到打黑工就連帶擔保人都罰埋

咁即係有人收茶錢囉

Now新聞台

(但佢D攝記保護黑警)

ICAC

共佢老母享, 租單車就租單車啦

仲有人信東廠架？？？

有名你叫：《簾》政公署！！！！！

從前有d仆街判頭，臨出糧前就報串，咁真係成隊兵黑警、奴供同入境去逐個check ID

不過改例後連判頭都要上身，就唔玩得報串了

共享單車係屎

綠色單車最近少左
變左好多白色車
兩間合併左?

以旅客身份逗留香港嘅人，係不得從事有薪或無薪嘅工，佢響一個工作地點出現，加上手持工具，拉到告得入嘅機會都好大

公庵路真係好多蝗蝻蟔黑工
之前喺嗰頭做嘢。
佢哋返工會好早。放工又好夜。避開附近居民留意

Data centre d專才咪又係黑工

我諗唔到有咩人咁得閒會mon實佢地
9成9係ofo

好多都係，特別係若果個籠係果3間BAT租的話

即刻 del 咗個acc 佢